router問題定本身上網問題

用緊bb100 屋企500尺左右
Wifi經常有斷線 突然收唔到既情況出現
之前用過2次tplink 1次mercury
但都係有同樣問題出現
咁尋日買左隻 asus rt-n12hp
咁平平地100m 上網應該夠做
用左4-5個鐘都好順 之後開始又出現問題
轉左channel都係咁
其實關唔關裝置事 因為我2部電腦上網 4部電話wifi
會唔會影響到個router??
定係100mb其實唔夠做 要轉500/1000
定真係個router唔夠做

update firmware

淨係wifi先係咁定係插線都係咁
如果淨係wifi有問題,可能係有人用jammer?

如果插線都係咁咪試吓LAN speed test,如果LAN冇問題但上網有問題咪叫人睇吓係咪modem有問題

本身firmware已經最新

會唔會過熱 以前我有隻router都係咁 之後買個風扇墊底吹先穩定

買左一日咋 咁快會過熱架？

ASUS係會過熱

我部N12HP用咗好多年乜事都冇，幾樣嘢連住佢都唔會有問題。其實你既wifi斷係乜意思？咁多樣裝置全部一齊斷定某一個裝置會斷？

仲有你轉過咁多部router都有問題，似乎唔似router有問題，會唔會係你啲裝置同router隔咗主力牆？甚至可能係因為你本身網絡供應商既寬頻唔穩定？

睇睇下片突然load唔到
打打下機突然轉左3g ping突然升高

但係玩電腦打機係無事
係電話wifi先會出現呢個問題

4部電話都同一個問題?

係 屋企人都係咁話個wifi成日突然losd唔到野

我建議你俾多少少錢買隻好少少嘅router啦，
電腦直線無事，即係網路供應無問題啦
同埋你wifi使用距離係幾多啊？

仲有一樣嘢...係咪淨係2.4GHz有事呀, 可能係微波爐或者其他嘢有干擾

其實樓主講到唔清唔楚，係咪全部嘢都用wifi？有冇邊樣係用lan線連接？而用wifi既裝置中，各自同router係屋中既間格如何？有冇隔主力牆？

你話無事既電腦都係用wifi？如果某些用wifi既裝置冇斷線，而某個用wifi既裝置就成日斷線，咁就似乎係嗰樣裝置既network card有問題喎

Router放廳
500尺左右
房同router既距離2米左右
2部電腦上網線都係插router 上網打機正常
淨係wifi 先有事

距離唔係最重要因素，最重要係中間有冇主力牆相隔，係主力牆而唔係磚牆，只要一塊主力牆擋到應一應，話之router同手機各自係主力牆兩面相距30cm都收唔到

有冇試過電話係正router隔離有冇事？如果一切冇乜特別阻隔真係冇乜理由會咁，一個router渣極都冇理由4樣嘢駁wifi都斷晒，仲要三個唔同router都係咁，N12HP更加訊號係幾強下

所以我先話佢係有嘢干擾
其實只要講清楚5GHz會唔會咁已經即刻知道問題係咪干擾

N12HP JJ
Feel到佢就快壞
成日自己斷咗線/Block q咗其中幾部機